\documentclass{beamer}
\usetheme{Madrid} % Optional theme

\title{Cálculo Diferencial}
\author{L. González-Santos}
\date{\today}

\begin{document}

% Title Page
\begin{frame}
    \titlepage
\end{frame}

% Table of Contents
%\begin{frame}{Outline}
%    \tableofcontents
%\end{frame}

% Example Content Frame
\section{Introduction}

\begin{frame}{Frame Title}
    \frametitle{Conjuntos}

\url{https://es.wikipedia.org/wiki/C\%C3\%A1lculo_diferencial}

\hfill

El cálculo diferencial es una parte del cálculo infinitesimal y del análisis matemático que estudia cómo
cambian las funciones continuas según sus variables cambian de estado. El principal objeto de estudio
en el cálculo diferencial es la derivada. Una noción estrechamente relacionada es la de diferencial de una función. 

\end{frame}

\begin{frame}{Frame Title}
    \frametitle{Conjuntos}

El estudio del cambio de una función es de especial interés para el cálculo diferencial, en concreto el 
caso en el que el cambio de las variables es infinitesimal, esto es, cuando dicho cambio tiende a cero 
(se hace tan pequeño como se desee). Y es que el cálculo diferencial se apoya constantemente en el concepto 
básico del límite. El paso al límite es la principal herramienta que permite desarrollar la teoría del 
cálculo diferencial y la que lo diferencia claramente del álgebra. Desde el punto de vista filosófico 
de las funciones y la geometría, la derivada de una función en un cierto punto es una medida de la 
tasa en la cual una función cambia conforme un argumento se modifica. Esto es, una derivada involucra, 
en términos matemáticos, una tasa de cambio. Una derivada es el cálculo de las pendientes instantáneas de $f( x )$ 
 en cada punto $x$. 


\end{frame} 

\begin{frame}{Frame Title}
    \frametitle{Conjuntos}

Esto se corresponde a las pendientes de las tangentes de la gráfica de dicha función en sus
puntos (una tangente por punto); Las derivadas pueden ser utilizadas para conocer la concavidad de una
función, sus intervalos de crecimiento, sus máximos y mínimos. La inversa de una derivada se
llama primitiva, antiderivada o integral.
\end{frame}

\include{diferenciacion_diferenciabilidad}
\include{nocion_derivada}
\include{cociente_diferencial_alternativo}
\include{funciones_varias_variables}

\end{document}
